（擅抖吧 奧so利雲）吳安儀再戰男子桌壇

上月登上女子桌球世界「一姐」寶座，現又成功衛冕世錦賽后冠，那麼下一個目標是什麼呢？「未來目標？我4月會出戰男子桌球世錦賽外圍賽，盡量享受，希望不會像以前般騰雞。」安儀不假思索地說，「另外，技術方面也要提升，比如得分能力！」

回顧今次衛冕之路，由首圈至決賽都是以不失一局、向對手派蛋的姿態勝出。對此，吳安儀坦言確感意外：「對衛冕沒有抱太大期望，所以反而減少了心理包袱。尤其是首場對陣宿敵珍斯，抱曾是其手下敗將的心態，反而表現得輕鬆穩健。」

難以比肩前一姐伊雲絲

「其後的比賽都是在沒有壓力下上陣，令比賽發揮得得心應手。以往出Q動作起伏很大，今年一場比一場穩定，另外情緒控制也比以往優秀。」她繼續說，「決賽前教練禁用手提電話避免煩擾。但在4：0領先卡達蘭露、進入休息時段時，衛冕的壓力開始湧現，幸得到教練的及時提點及安慰，讓情緒很快平復下來。這是一次寶貴的經驗，可在以後比賽大派用場。」

前「一姐」伊雲絲曾11次奪世錦賽冠軍，能否像她一樣壟斷女子桌球壇？吳安儀直言：「未敢想，尚有距離，而且伊雲斯在取分、救波和選擇球路方面都有很多值得學習的地方。」

教練黃德華也認為，吳安儀要像伊雲絲般奪十多屆世界冠軍確有難度，因為目前參賽球手的水準比當年有很大的提高。

乜撚野男子啊 桌球有撚分男女

有分男女 咁你女人點轉戰男人場

咁多人屌

佢真係轉 我會支持佢
起碼敢證明自己

好過星仔

雖然支持但唔睇好

女子打桌球係咁守,好悶
跟本唔應該放埋一齊

收皮啦 我地星仔世界第一

佢上年打過啦 第一輪就比人炒

有志氣